港大：新校園2025年落成 有助招收本地生及境外學生

香港大學蒲飛路校園動土儀式今天(26日)舉行。港大指蒲飛路校園將分為3期發展，預計2025年第3季全面落成，料總建築樓面面積達90,000平方米。3組建築群將包括港大經管學院新學術大樓及多用途體育大樓、教職員宿舍和訪客住宿，以及創新的教與學設施和會議中心。

蒲飛路原設有賴廉氏體育中心、蒲飛路員工宿舍和何世光夫人體育中心。港大首席副校長、經管學院創院院長王于漸說，原有的建築物已變舊，有翻新需要，重建後可讓學生有更多學習空間。蒲飛路一帶有很多學生宿舍，學生放學後可到新校園溫書，交通亦非常便利，步行至港大港鐵站只需5分鐘。

他預料新校園有助招收本地生及境外學生，而香港的經濟發展在亞太經濟區有很大進步，預料經濟及工商管理等課程需求會增加，故發展新校園成為學習研究中心。

唔係講笑 支共同港共繼續發功不出幾年香港大學應該同西方學術世界脫晒勾 到時就連支国人都無興趣嚟讀

支那生佔一半嘅「國際化」大學
國安法拉得

港大授課碩士已成公廁
支那野雞學士背景也可入讀